(天堂與地獄) 英小兄妹不知父遭中國籍母親殺害 妹妹抵英過新生

英國連鎖時裝店Next的高層、長駐上海的辛普森，去年遭中國籍的分居妻子傅薇薇捅死。辛普森父母向女家支付9,200英鎊（約9.1萬港元），及經法庭審理後，只能帶走孫女艾麗絲，被迫遺下孫兒傑克在湖北南漳縣生活。艾麗絲抵達英國過新生活後不忘兄長，一對小兄妹每日靠視像通話，辛普森的父母則竭力爭取傑克的撫養權。

艾麗絲抵達英國後重新學習簡單英語，又結識新朋友，且準備上學。從未與兄長分開的艾麗絲，在視像通話中興奮地與傑克分享即將去上學，她以普通話說：「希望你也在這裏幫溫功課。」傑克則答道：「我會來會合你，但首先要找到媽媽。」原來女家訛稱小兄妹的父母到海外工作，小兄妹並不知道母親殺了父親的事。

辛普森的父親伊恩透露，未來數周將安排輔導員與艾麗絲見面，藉以告訴她父親已過身的事。